《十四日嘅格離》

是咁的，我宜家其實係翡翠山莊嘅隔離營，都唔知點解咁唔好彩，就係上個禮拜同親戚食完飯咋嘛，第二日就打電話黎話親戚確診武漢肺炎，跟住衛生局就派左人黎，安排我地到隔離營

『大家其實唔好咁擔心住，我地只係做緊一D隔離措施，同時希望各位可以嚴格遵守我地的規律，首先。。。。。。』

就由佢慢慢廢噏啦，老實講呀，呢個政府真係好撚無用，反送中嘅時候已經唔知做緊咩，69遊行就當幾百萬人無到，元朗721就路人甲都可以話係施暴，太子831真相終於可以暴露，仲有無數嘅popo濫捕濫暴，而佢地都係：『同市民溝通』，我真係溝你老母通呀

到左武漢肺炎啦，以為呢個政府唔搞政治啦，防疫都應該有D意識喇掛，『拒絕封關』，『封關不切實際』『世衛話唔洗戴口罩』，估唔到又係一次失望。仲有嗰D永遠俯視市民嘅高層on9嘅言論，『做醫護就預左犧牲』，『罷工醫護係害群之馬』，呢幾個月已經係咁鬧，唔再係度講啦，不過有一句講多幾次都唔會夠，各位醫護人員，無論你係咪前線都好，好多謝你地為我地香港人付出，你地犧牲嘅野已經夠多，所以一定要take care，一齊捱過呢場仗！

有D扯遠左，無計喇，屋企一班藍絲，呢D說話點樣講出黎呀，日日仲要聽住佢哋鬧班巴打絲打，真係唉黎都晒鳩氣。

咦，終於講完野喇，好似要帶我地去入房，全部嘅房都係二人房，不過都無所謂啦，14日都好快過嘅。最後當然係我老豆同老母就同一間，我就要同嗰三唔識七嘅人一齊住，其實諗諗下都好危險，萬一佢已經中招，我咪要跟埋陪葬？

『喂你咪亂搞野呀，你同我地間房隔左層，二十歲仔識照顧自己噶啦，記住出去帶口罩呀』老母講完就入左間房，由中學開始，屋企人已經要我獨立，幾乎唔會比零用錢，好彩都可以自給自足

帶我上多一層之後，我就黎到自己間房，睇落都幾整齊，有兩張床，有個獨立廁所，仲有部電視同埋迷你雪櫃，環境都幾舒服，睇落應該有4星級酒店嘅房。不過宜家我只係希望我roommate唔係D奇怪人，正正常常嘅話，呢14日都會過得幾好嘅。哇都12點幾喇，都係去訓覺先，有咩聽日再算啦。

「唔好意思呀，開一開門呀」

「Zzzzzz」

「你好？你係唔係度呀？」

「Zzzzzz」

「啪啪啪」

邊鬼個呀，晨咁早就啪啪啪

「唔好意思呀，頭先我聽唔到，有咩事呀」，原來係檢疫部門嘅人

「喔，唔緊要嘅，我係Sabrina，我會負責你地14日隔離首先要同你量一量體溫先，食完早餐就會帶你去做檢查嘅，跟住暫時無咩特別野」係門口企左嗰姐姐，睇落去應該廿幾歲左右掛

「好唔該你，你睇落咁好後生嘅」咁鬼無聊當然要搵水吹下啦

「我啱啱入行1年多D，香港就發生D咁嘅事，很多新人都係度返工，醫護人員入手真係好唔夠，政府做嘢又慢半拍，唯有靠市民自己，亦都希望大家健健康康」雖然佢著晒gear，但係透過佢幅眼鏡，我睇得出佢真係好攰好攰，同埋對住宜家疫情嘅無奈。

「辛苦曬你地啦，我地都唔知有咩可以幫到手，至少唔會麻煩到你地，希望可以減輕下你地。係喇，我叫做Kenny呀，今日啱啱先開始，當係幫你加油啦，請你食粒糖啦」然後我遞左兩顆tictac糖比Sabrina

「好少人會食tictac糖喇，估唔到仲有人隨身帶住」Sabrina 除底左口罩之際，我偷望到佢嗰樣，雖然佢無化妝，櫻桃小嘴襯托住清秀嗰臉龐，我可以肯定係一個靚女！仲要係嗰D係街上面一眼就望到嘅超級靚女！

「還掂你每日都會黎，不如每日都請你食糖呀，當幫你加油打氣。」為左每日都見到你，我咩理由都講得啦

「都好姐，當係小小娛樂啦，我差唔多夠鐘要去第二度喇」

「等陣呀，我想問下係咪無人會同我係埋同一間房噶啦？」差D唔記得，點都要要八卦下我嗰roommate 係咩料啦

「唔係呀，好快會有人噶啦，應該係今日左右到，唔講啦，聽日見啦，記住留返幾粒糖比我呀，Bye Bye！」

「知道啦」如果係Sabrina 做我嗰roommate，你話幾咁完美呀，不過宜家都唔差，起碼每日都可以見到佢。

趁嗰roommate 未黎，享受住自己一個人先。當我想攤係床上面，出門有人好大聲咁講野，似鬧架咁款

「我屌你老母呀，叫撚左你唔好成日約埋D師奶開檯噶啦，宜家人地奶撚左野啦，我地咪要陪人隔離啦，話撚左又無聽，你同嗰女都無撚用，生嗰女黎托嘅」我心諗洗唔洗咁躁底呀，我係嗰女就一野鬧返去啦

「你呀，好好睇住呀，咪撚整爛人地D野呀。我地無錢賠噶，到時賣左你都唔掂呀」講完之後就無咩聲氣

終於嘈完啦，痴線真係嘈到連電視聲都聽唔到呀

「啪啪啪」又有人係出面

「係邊位呀」我一開門，見到一個同我差唔多年級嘅女仔，佢拎著行李，頭耷耷咁開始講野

「你...好....，我係同你...一齊住...呢間房嘅...，我...叫做楊曦彤...」每一個字嘅停頓，其實係佢努力忍住，唔想比人知道佢喊緊，但係眼淚好唔爭氣咁滴落黎。睇黎啱啱俾人鬧嘅就係佢

「你...無事呀嘛，入左黎再講啦」我幫佢拎左行李入去，然後再慢慢帶佢坐低，嗰陣佢情緒已經穩定返

「唔好意思，俾你見到我咁嘅樣，我已經忍住噶啦，但係都...」佢用紙巾一邊抹，一邊繼續講

「唔緊要啦，每個人都有脆弱嘅時候，更何況喊出黎會舒服D，抑壓自己仲衰呀。我都忘記左介紹自己，我叫吳訣仰呀」

「吳訣仰？唔缺氧同我嗰名氧氣筒，係相對噶wor，睇黎我地唔會太夾喇」今次係我見到佢第一次笑，佢笑起上黎好可愛，好，未乾透嘅眼淚係燈光嘅襯托下閃爍。望真D其實佢都幾靚，佢唔係Sabrina 嗰種一鳴驚人嘅靚，而係一種無瑕純真嘅靚，唔需要任何嘅點綴嘅。

「咁跟住落黎就麻煩你啦，唔缺氧」

「大家咁話啦，氧氣筒」

男女同房?